1. Об'єктні та прості (примітивні). До примітивних належать String (рядковий), Number (числовий), Boolean (логічний), Symbol (символьний), null (пустий) та undefined (не визначений) Array (масив) і function (функція).
2. Строга рівність (===) і не строга (==). При строгій рівності враховується тип змінних, тому в переважній більшості використовують саме її. Наприклад, (0 == false) - отримаємо true, бо 0 іноді може сприйматися як значення false, а отже дані рівні між собою. Але якщо поставити (0 === false) - отримаємо false, бо тип Number не дорівнює типу Boolean.
3. Оператор - це певна математична дія між двома операндами. Наприклад, (a + b) - має оператор додавання, а також два операнди: а та b. Існують такі оператори: додавання (+), віднімання (-), множення (*), ділення (/), зведення в ступінь (**) та залишок від ділення (%). Оператор не обов'язково працює лише с числовим типом змінної, тому якщо буде написано ('22' + 2), в результаті отримаємо ('222') відповідно рядкового типу.